#### Вопрос 12

##### Принцип двойственности (в общем случае) и его доказательство для алгебры высказываний.

Принцип двойственности.

$ A (x_1,\dots, x_n) $ без постоянных высказываний и импликаций есть $ A^*$ 

Для получения $A^*$ из $A$ необходимо поменять все $\&$ на $\vee$, $\vee$ на $ \&$, а каждое переменное на его отрицание.

 Теорема.

$\forall$ формулы $A(x_1,\dots,x_n)$, не содержащей импликации, имеет место эквивалентность:

$A^*(x_1,\dots,x_n) \equiv A \overline{(\bar x_1,\dots,\bar x_n)} $

ДРУГИМИ СЛОВАМИ:

Закон двойственности: Формулы $A$ и $A^*$ называются двойственными, если формула $A^*$получается из формулы $A$ путем замены в ней каждой операции на двойственную.

Следствие:

1) $A \equiv B \Leftrightarrow A^* \equiv B^*$

2) $A \equiv И\Leftrightarrow A^* \equiv \Lambda$
